\section{Sistematika Penulisan}

Untuk memberi gambaran yang jelas tentang penelitian ini, maka disusunlah sistematika penulisan yang
berisi materi yang akan dibahas pada setiap bab. Sistematika dalam penulisan tugas akhir ini adalah
sebagai berikut:

\vspace{2ex}

{\setlength{\parindent}{0pt}
	\textbf{BAB I PENDAHULUAN}\\
	Pada bab ini dijelaskan tentang latar belakang dari topik penulisan skripsi, pokok permasalahan
	berupa identifikasi dan batasan masalah, tujuan dan manfaat yang diharapkan dari penulisan skripsi,
	metodologi yang digunakan serta sistematika penulisan.

	\textbf{BAB II TINJAUAN PUSTAKA}\\
	Bab ini berisi penjelasan mengenai teori-teori dan penelitian terkait yang berhubungan dengan
	metode-metode yang digunakan pada penelitian ini.

	\textbf{BAB III METODOLOGI PENELITIAN}\\
	Pada bab ini diuraikan secara rinci tahapan penelitian, alat dan bahan, serta urutan dalam
	implementasi sistem.

	\textbf{BAB IV HASIL DAN PEMBAHASAN}\\
	Pada bab ini dijelaskan tentang implementasi sistem yang telah dirancang, tampilan sistem dan
	pengujian dari sistem, serta hasil pengujian sistem.

	\textbf{BAB V SIMPULAN DAN SARAN}\\
	Bab ini merupakan penutup yang berisi simpulan dan saran dari penelitian yang sudah dilakukan.
}

